# Proyecto-Scanner-QR

## Configuracion del entorno de desarrollo

### Requisitos

*[Nodejs](http://www.nodejs.org/)

*[Node Package Manager](https://npmjs.org/) (NPM)

*[Git](http://git-scm.com/)

### Dependencias

*   [LoopBack](http://loopback.io/) (Frameworks Rest API para Node Js)
*   [Gulp](http://gulpjs.com/) (Automatizador de tareas)
*   [Bower](http://bower.io/) (Administrador de paquetes para el Fron-end)
*   [Sass](http://sass-lang.com/) (Preprosesador de Hojas de Estilos)

### Instalacion

Corre estos comandos para la instalacion.

####1. Instalar Loopback (Strongloop), Gulp y Bower

    $ sudo npm i -g strongloop gulp bower

####2. Instalar dependencias

    $ npm install
    $ bower install

####3. Para inicializar el servidor corre este comando

    $ gulp serve

#### Acceso al Servicio

    http://localhost:3000/

#### Estructura de directorios

 Proyecto-Scanner-QR        --> Carpeta Principal del Proyecto
    client/                 --> Todos los archivos del cliente
      app/                  --> Archivos Javascript
      sass/                 --> Archivos Sass
      assets/               --> Archivos publicos estativos
        css/                --> Archivos Css
        img/                --> Archivos de imagenes
        font/               --> Archivos de fuentes
    node_modules/           --> Carpeta de instalacion de Dependencias
    server/                 --> Todos los archivos del servidor
      boot/                 --> Carpeta de onfiguracion del Frameworks LoopBack
        component-config.json > Configuracion Api Explorer
        config.json         --> Configuracion de Host,Puertos entre otros del S
        datasources.json    --> Configuracion y registro de las Bases de Datos
        middleware.json     -->
        middleware.production.json
        model-config.json   --> Configuracion de los Modelos
        server.js           --> Archivo Principal del Servidor LoopBack
    common/                 -->
      models/               -->
        model.js            --> Archivo controlador del Modelo
        model.json          --> Configuracion del Modelo
    bower.json              --> Archivo de configuracion de bower
    config.development.js   --> Archivo de configuracion para el desarrollo
    config.js               --> Archivo de configuracion por defecto.
    gulpfile.js             --> Archivo de configuracion de gulp
    package.json            --> Configuracion de Dependencias del Proyecto

The project is generated by [LoopBack](http://loopback.io).
